我認為應該禁止再批地畀地產商起樓

呢啲必須品政府做就夠唔應該再畀人賺暴利

咁邊有收入出糧俾公墓員

痴線都有個限度

政府批地-＞ 得窮撚屌, 但有錢收

唔批地自己起-＞ 地產商加埋一大班有樓中產肯定日日剷到政府傻
記住呢班人係有錢有權勢
分分鐘可以玩死半個香港

最後重點係政府無錢收

發展商呢個角色政府做埋咪得，啲人買樓當交稅，睇唔出有咩問題

係，業主最叻輸打贏要

發展商呢個角色政府做埋咪得，啲人買樓當交稅，睇唔出有咩問題，好過畀錢街外人賺，就算係炒都係小市民得益唔係地產商

其實佔中後好明顯政府已經無嘢驚

你班人就算發窮惡上街都只會識得唱今天我
點解政府仲要從你地市民角度出發?

我當發展商呢班既得利益者唔出聲住先:
政府最大恆常收入來源係賣地
如果收返黎自己起樓, 樓價唔會賣平一大截, 最多間隔性九折八折
兩種方法對用家無影響

有折就唔會無影響啦

將呢d「必須品」公營，歷史上試過好撚多次，特別係支那，支那就最中意乜都公營，班士大夫諗嘅野就係同樓主呢堆對經濟點運作毫無理解嘅人一撚樣

古代嘅鹽鐵呢d就係例子

支那班士大夫就係覺得有人成日炒鹽炒鐵，價格唔穩定，影響到民生，又覺得d錢不如政府自己賺好，咁政府就多d收入，於是咪派軍隊去打9 d唔聽話，自己造鹽造鐵嘅人

最後結果？咪就係d鐵嘅質素垃圾，同堆nomad抽個陣，人地堆遊牧民族拎住中東嘅靚鐵同你支那對斬，你支那把野一下就爛

最後經濟又唔好，政治又唔好，軍事又搞唔好，仲有好多好多例子，支那歷史本身就係經濟白痴嘅代名詞

而好多時，堆士大夫係出於真心，真心認為公營呢d「必須品」係為天下百姓好

訓la 少啲 ff

政府=地產商

無所謂架，但如果畀其他地產商賺暴利就唔得，政府暴利起碼可以當交稅

意思係政府本身就係地產商組成

近年地產權貴更全面進佔特區政治權力圈，包括人大、政協、選舉委員會、立法會、和各個政府諮詢架構。以1200人選委會為例，就盡攬各大地產集團代表人物, 如長實李嘉誠父子、恆基李兆基父子、新鴻基郭氏兄弟、九倉吳光正、新世界鄭家純等；還有公用事業代表如港鐵行政總裁周松崗、中電副主席阮蘇少湄、九巴非執行董事陳祖澤。這班財團企業代表身負投票選特首的重任， 背後同時牽涉龐大壟斷市場利益，他們選出來的特首到底會有多大動機與決心去捍衛小市民利益，實在令人懷疑。

唔好比支那人來港長住至解決到問題

咁你應該叫政府落力起公屋 等你地買唔起既都有得住
唔係一句必須品就等於你同人地可以要係同一個階層

唔批地窮撚都屌架

連登仔個個都叱吒政商界，fg搵50k喎